# hwk1-Chapter1-1.21-b



题目来源：《密码学原理与实践（第三版）》，作者：[加]Douglas R. Stinson著 冯登国 等译

第一章课后题1.21(b)



包含两个项目：calculateK和de，它们都是用VScode构建的。

### calculateK

calculateK：根据课本中的流程分析维吉尼亚密码，计算K。文件夹中的pwd.txt为课本例1.12的密文，pwd2.txt为作业1.21(b)中的密文，程序中 使用的是pwd2.txt。

首先程序会输出从.txt文件中获取的密文。

之后会利用kasiski测试法推测m的值，程序会输出探测到的重复出现的字符串以及其出现的位置，以及距离。

之后会计算不同的m值对应的重合指数。循环输入m的值，输出重合指数。若输入-1则终止循环进入下一步。

之后输入通过之前的步骤确定的m值，分别输出i=1~m时对应的Mg的值，并用target表示其中与0.065差距最小的数所在的位置。

K就是由所有target的值组成。

### de

de：根据已知的K对密文进行解密。文件夹中的pwd.txt为课本例1.12的密文，pwd2.txt为作业1.21(b)中的密文，程序中 使用的是pwd2.txt。

输入K的长度m以及K的内容（m个数），给出解密后的明文。

